請問香港邊度可以學習到量子力學？

請教一下，例如課堂，講座也可以，最好是英文的，謝謝🙏

旁聽cuhk physics 堂

🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

謝謝，係咪要待新學年度？

教科書

textbook la

網上大把教材

想自學嘅話可以睇吓Griffiths本QM, 幾user-friendly
或者YouTube/ MIT ocw 都有

Thanks

中央圖書館

Feynman Lectures

但學量子力學都要有一定數學基礎 例如Linear Algebra/ Multivariable Calculus/ Differential Equations

讀完唔知有咩用
高級嘢全部唔比noncitizen玩

唔係個個都啱學量子力學嫁

有機會去搵搵

其實係幫個中一生搵的，佢有好大興趣，有好多已經在網上及YouTube睇過，想找啲正統啲學吓

佢嘗試緊

上coursera睇下有無相關嘅course

係edx有好多，好多係唔洗錢，比幾佰美金有得考試攞張Cert。

點自學

唔該哂

完全冇數底同物理底學？

睇d科普書算啦

qm一開波就 薜丁格方程佢見到仲唔嚇到噴尿？

中一，完全唔夠數底
vector -> linear algebra
function -> calculus
成個中學課程都唔夠

聽理論算啦
解釋到理論都好勁
見到堆數字頭都爆炸
youtube有好多講數字同理論
聽到頭都大埋

唔止中學數學底，至少都要識微積分啦吓嘩，個細路中一就識微積分咁勁
我都係大學先識，咁當然唔排除佢係神童中一就識嘅

有興趣放個廢mail我有份simple harmonic oscillator note可以比小朋友理解下

基本微積分ok既中一識
但係偏微分呀 Hamiltonian呀難少少

要自學由分析力學開始

乜唔係薛丁格的貓咩？

唔識分析力學 就咁聽過隻貓 只不過係葉公好龍

中一wo，好多人都要讀其他科，而且讀得掂calculus即係佢已經基本上成個中學數學compulsory part識哂咁濟,淨係differentiation已經要識linear algerbra啦，仲要識其他三角函數，我就建議佢高中先學，到時智力發展高啲，唔駛好似初中咁哂咁多時間理解
咁當然，如果佢真係已經識哂中學syallbus另計，如果唔係都係上網睇下網上嘅theory算

教佢用google算喇🙂

希望係自己有興趣學唔係比人迫學

其實唔難 高中微積分其實醒既中一係可以學識

科大physics

啱呀，我唔係個啲痴線佬但我中學大學都見過呢啲勁人，但其實中一學真係冇優勢，我好多上到大學個個sem先讀嘅人好多都高分過啲一早學識嘅人，你中一要用一個月先學識一個chaprer但你大學chur幾日就學識一個chapter，我純粹覺得佢如果唔係真係神
好勁，讀calculus覺得好輕鬆嘅話，不如一步一步學好過

真係佢興趣

多謝各位意見，未能逐一回覆，謝謝🙏

Youtube李永樂老師
書 霍金嗰幾本

幾易入口，有興趣大個再學深啲🤔

科普書 中文版
天才博士的量子力學探險

咁其實可以唔洗諗 除非係天才
你讀完成個中學嘅數都未夠用 莫講話中一
就咁聽個名量子力學好似幾得意 讀落去又另一回事黎

謝謝 意見😄

Thanks Bra絲😊

認真想學就Griffiths quantum mechanics
頭5個chapters夠玩

已download

讀緊中一唔代表知識水平只係去到中一嘅啫 早接觸冇壞

Google
Wiki
Youtube

HKU and HKCU. By the way the Physics magazine has commissioned an article on quantum mechanics. Worth reading !

It also commissioned a mock exam on classical physics. Worth giving it a go.